Questa sezione raccoglie diversi concetti e risultati che, seppur apparentemente distanti, in realtà
condividono alcune idee di fondo legate all'utilizzo dello spazio tangente per mostrare delle proprietà dei morfismi.
Introdurremo la nozione di varietà normale, ipotesi importante per il teorema di estensione di Hartogs che utilizzeremo nell'ultimo capitolo,
daremo alcune condizioni per ottenere un isomorfismo di $G$-spazi e mostreremo l'uguaglianza fra l'algebra di Lie di un centralizzatore
e il centralizzatore di un'algebra di Lie.

% 5.2.8 (prev)
\begin{definition}[Dominio e Varietà Normali]\label{DomVarNorm}{\ \\}
Un dominio d'integrità $A$ si dice \textit{normale} se ogni elemento del suo campo delle frazioni che è
intero su $A$ appartiene ad $A$.
Data una varietà irriducibile $X$, un punto $x \in X$ si dice \textit{normale} se esiste un intorno affine aperto $U$
di $x$ tale che $k[U]$ è normale.
La varietà $X$ si dice \textit{normale} se tutti i suoi punti sono normali.
\end{definition}

% 5.3.4
\begin{lemma}\label{GSpOmoNorm}
Dato un gruppo algebrico $G$, le componenti di un $G$-spazio omogeneo sono normali.
\end{lemma}

\medskip
I seguenti teoremi saranno utilizzati più volte nel corso della tesi.
Il fatto di lavorare in un campo di caratteristica $0$ ne semplifica le ipotesi,
evitando di richiedere la birazionalità e bigettività del differenziale.

% 5.2.8
\begin{theorem}\label{IsoiffBigNorm}
Sia $\phi : X \to Y$ un morfismo bigettivo fra varietà irriducibili, di cui $Y$ normale,
allora $\phi$ è un isomorfismo.
\end{theorem}

Nel caso $\phi$ sia un morfismo equivariante di spazi omogenei, si può utilizzare~\ref{GSpOmoNorm}
e ottenere un risultato simile al precedente, che però non richiede l'irriducibilità.

% 5.3.2 (iii)
\begin{theorem}\label{IsoiffBigG}
Siano $G$ un gruppo algebrico, $X,Y$ due spazi omogenei per $G$ e $\phi : X \to Y$ un morfismo equivariante,
allora $\phi$ è un isomorfismo se e solo se è bigettivo.
In particolare, se $\phi$ è un omomorfismo di gruppi algebrici, allora è un isomorfismo se e solo se è bigettivo.
\end{theorem}
